［慢性蕁痲疹］無解致敏源 醫生都話無得醫

之前以為敏感離自己好遠
但半年前開始 日日皮膚都會過敏
睇完皮膚科醫生話係慢性蕁痲疹 仲話無得醫 都唔知係咩原因引起 可以空氣 壓力等等 仲話只可以等佢自己退 所以得開左d抗組織胺紓緩過敏既痕癢
但成日食抗組織胺搞到個人又虛又好支力
有無人可以分享下 有咩分法可以改善甚至斷尾？

殺咗肥大細胞

呢條友又係你咁

但我已經得 48kg 160 咁都fat?

我之前都有 出咗半年
食類固醇食好咗

痕否

蕁痲疹都食類固醇？醫生開？

唔會架 就算唔r 佢都會無啦啦咁出
呢到消失左第到又起 咁先煩....

痕啊 就好似比蚊針哂全身咁

同病

時間可治療一切 多數係免疫系統出現問題 出左半年 西醫中醫都睇過 一斷藥就出返 之後慢慢就斷尾

醫生開
你可以試下

因為我都出得好勁下
壓到刮到又會出
唔掂都會忽然出好大撻 講緊可能係成條頸都一大片
或者個身勁多粒
連嘴唇 眼皮都試過

所以可能咁醫生就開類固醇俾我
但真係有用
出咗半年食中藥都冇斷尾
類固醇食咗一排就停咗

多謝強國送大禮

去外國一轉 包你舒服番

我係好返嘅過來人

以前無嘅 突然有次越黎痕仲一撻撻紅色就出事

一熱出汗就痕 行路熱d 又痕 沖涼又痕 趕車又痕 緊張心跳快又痕 維持一年 本身我由小痕變好撚痕 我睇西醫話無得醫 又解釋唔到點解有呢個病。

於是我中醫都廢撚事睇 我決定克復佢 ！ 做運動！
慢跑40 mins 一開波痕到仆街 仲要好似出唔到汗咁 我著住件外套跑 迫佢出汗 （係體育館跑 有冷氣）

一星期3 次 跑咗一個月 開始狂出汗 之後就越黎越唔痕 最後 跑咗一個月無跑 好返8成 之後我咁啱打算做gym ， 做咗一頭半個月 完全好返 ！ 依家完全無事啦。所以重點係做運動 同早訓 一定好返 唔好灰心

Same as you ah ching
去睇專科 仲要係權威個隻 叫我伸手用筆畫一下我隻手就即起 跟住就話無藥醫無原因 叫左早 二代抗組織胺 晚 一代抗組織胺 但夜晚個粒食完第二日都支力到傻
而家只會隔兩三日食一粒二代藥吊住 等佢唔出咁勁
但d人又話類固醇只會愈食愈嚴重 食左幾耐類固醇 一個月？認真想知 好痛苦

真係架? 我都試下先
因為真係好灰 愈食藥個人又愈頹又愈擔心 搞到成日都失眠
但開始跑仲有無食抗組織胺藥？

有ching話做運動有用 .... 打算試下
好L慘 成日要食藥

可唔可以分享下斷藥之後點樣斷尾

我老母都係，但係佢通常係夜晚先會起啲疹出黎，見到都鄧佢辛苦，已經中西醫一齊睇。

我阿媽都有 睇見都覺得佢慘

但佢好似淨係係香港先出
之前去左8日日本 一撻都冇出過

宜家諗緊關唔關香港啲水事
試緊飲蒸餾水 有少少好轉 出少左
不過以我所知係唔可以長期飲蒸餾水嘅

同埋一直睇緊中醫 但都冇斷尾

我自己係發作果排盡量清淡飲食 幾乎唔食油鹽咁濟 多數一星期內就好

而家有生物製劑打

詳情問番皮膚科醫生

留個tg交流吓

Don’t rely on medicine

你個皮膚科唔多掂
好多醫都冇得醫 但係一定有得控制
起碼你要知有咩係致敏源
例如話食蝦蟹 甚至有人會紅肉敏感
或者係你屋企有常見致敏源例如係傢具油漆

起碼有過敏癥狀 topical steroid 轟落去就一定會退
樓主要加油 留意多D有咩掂完會出事既野 避免下啦

利申: 濕疹 因為沖涼水太熱

平時塊面(有時係手)間中會起粒類似蚊爛既物體,不過冇針窿
痕撚到仆街,如果一r/掂佢就會發大,變硬,之後就要幾日甚至成個禮拜先退
如果唔搞佢快起上黎半日就退
呢樣係咪就係蕁麻疹?
近3,4年比較頻密,有時2-3個禮拜一粒,有時一粒兩粒

生左7年

中學時期都試過，冇樓主咁嚴重，但壓到/被人捉實隻手一陣間會成圈起哂，後尾幾年飲食健康咗又做運動就冇再出過

冇越食越嚴重
我食完 叫做斷咗尾

初初未穩定 我都有戒口 因為都會發得勁
例如芒果 龍蝦
而家係乜都食得

運動就有keep住一星期2次倒

可以用完類固醇抑制大部分咗之後
食中藥調理返
因為始終食類固醇真係超攰
又有副作用

盡量唔好食藥 痕的話搽藥膏 同埋去跑步 跑步真係work

無食過 個西醫話無得醫 所以都唔prefer我食

原來咁多人都有
但我好彩就係唔算痕
但有時洗個面都紅腫好困擾

同路人 同樓上一樣個人一熱就出
唔單止係痕 直頭可以話係痛
已三年 中西醫都試過
無幫助

you have this one, check out the treatment column,your doc is right, you need to take your medication daily

LABIXTEN TABLETS 20MG works on me, hope it helps you

我都有呀
不過唔痕同埋R佢就越生越多
但唔理佢一陣又會好返
冇諗住睇醫生因為自己情況唔算嚴重 未影響到生活
我都諗住學上面位巴打咁 用運動黎解決個問題
始終皮膚病搵唔到個致敏源 又點醫呢
加上果啲抗組織胺 我上網睇過話有副作用 就放棄左
加油

same
而家要keep 住食敏感藥先無事
一過鐘唔食就會起
唔知我死先定個肝死先

無用, 去到外國空氣清新一樣會起

I’m using XYZAL 5MG per 2/3 days. But I seeking some methods to help instead of medicine. Any肥 thanks for your Suggestion

係咪姐係風癩
我幾個月前又係無啦啦生
係日日都會起
跟著中西醫都睇過 又係斷藥就會生
跟著跟啊媽番大陸食左一劑中藥就冇野

我都有，風癩，出左三年，反反覆覆咁出，中西醫都有睇。
西藥食完會好爽，唔出唔痕，但會食到個胃好差，同埋完左藥唔食會反彈，治標唔治本。
中醫會幫你調理身體，因為最重要係因為身體抵抗力差，聚左濕毒係內臟，先會出疹。最重要係不能夜訓，唔好飲凍野，戒口，做運動（最重要），身體好左就唔會出。我姐睇中醫睇好左，我仲努力緊，希望養好身體就唔會再出，食乜都得。因為好起上黎我真係食辣都唔出，差起上黎白飯都出
加油

多啲去海灘浸下海水都有幫助

有聽過可以打針 不過好似外國多...

我1年前

中環 上哂電視個個咩咩祖啊
無掂咩架 就係夜晚會特別出得勁

你應該屬於比較輕微

係啊 用力壓下受刺激就會起
的確做小左好多運動 可能真係關事